\documentclass[12pt,oneside,slovak,a4paper]{article}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)
\usepackage{longtable} 
\usepackage{cite}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{times}
\usepackage[section]{placeins} %nieco ako clear:both v html pred sections
\usepackage{listings} % umožňuje paste kódu \lstset{language=Java} \begin{lstlisting}[frame=single]
\usepackage[dvips,dvipdfm,a4paper,centering,textwidth=14cm,top=4.6cm,headsep=.6cm,footnotesep=1cm,footskip=0.6cm,bottom=3.8cm]{geometry}
\newcommand{\vu}[1]{``#1''}
%opening
\pagestyle{headings}
\title{Systém pre online nákup kávy}

\author{Michal Kováčik, Branislav Pecher\\[2pt]
	{\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
	{\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
	{\small Cvičiaci: Jaroslav Loebl}
	}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Špecifikácia zadania: Systém pre online nákup kávy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Úvod}
Dostali ste zákazku na vypracovanie systému. Vašou úlohou je navrhnúť a následne implementovať
biznis procesy, ktoré prebiehajú vo firme čo najefektívnejšie. K dispozícii je priložená špecifikácia
požiadaviek zákazky. K projektu budú prebiehať pravidelné týždenné stretnutia, kde bude k dispozícií
riadiaci manažér firmy na riešenie prípadných nejasností.

\subsection{Špecifikácia}
Sieť kaviarní Café Blivas chce spustiť elektronický obchod, prostredníctvom ktorého budú predávať kávu
(kávové zrná a mletú kávu). Vzhľadom na vzrastajúcu popularitu domácej prípravy kávy a online predaja
surovín, je potrebné navrhnúť proces predaja tak, aby bol pre zákazníka čo najjednoduchší a
najefektívnejší.
\paragraph{}
Úlohou je navrhnúť a implementovať proces objednania kávy cez online eshop a následné vyzdvihnutie
objednaného tovaru, čo môže byť buď osobný odber na pobočke (bez poplatku), alebo doručenie až
domov kuriérom (s variabilným poplatkom). Pre nákup nie je nutné sa registrovať na stránke, avšak
registrovaným používateľom sa ukladajú platobné údaje, aby im bolo uľahčené prípadné opakované
nakupovanie. Registrovaný používatelia majú taktiež prístup k svojim starým objednávkam a majú
možnosť ktorúkoľvek z nich znovu vykonať cez jeden klik. Zákazník si môže vybrať z určitého počtu
odrodových káv, ale v prípade záujmu je možné vytvoriť si aj vlastnú zmes v ľubovoľnom pomere z
dostupných odrodových káv (cena kávy sa v takom prípade vypočíta z cien použitých káv).
\paragraph{}
Cena objednanej kávy má dve zložky - prvou je nákupná cena kávy, ktorá závisí len od druhu kávy a druhá
je cena za doručenie kuriérom. Pri doručení kuriérom do iného mesta, než v akom sa nachádza sklad, je
treba rátať s poplatkom. Spoločnosť vlastní dve centrá, z ktorých môže kávu vyexpedovať, pri doručení
kuriérom je treba automaticky vybrať to, ktoré je bližšie k cieľovému miestu doručenia. V prípade
osobného odberu na pobočke, ktorú si zákazník vybral (pre jednoduchosť uvažujte iba pobočky v
Bratislave) je potrebné zákazníkovi poslať SMS alebo e-mail notifikáciu (podľa preferencie zákazníka), že
daný tovar už dorazil a je pripravený na vyzdvihnutie.
\paragraph{}
Proces sa končí vystavením faktúry a potvrdenia o zaplatení.

\subsection{Vypracovanie projektu}
Návrh aj implementácia projektu bude realizovaná v prostredí IBM Business Process Manager, pričom
je z hľadiska šetrenia financií nutné využívať čo najviac z existujúcich voľne dostupných webových
služieb a dát.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Analýza a opis biznis procesov}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
V našom projekte analyzujeme a realizujeme dva konkrétne biznis procesy.
\begin{enumerate}
\item Registrácia zákazníka
\item Objednávka kávy z elektronického obchodu
\end{enumerate}

\subsection{Biznis proces registrácia zákazníka}
\subsubsection{Ciele}
Cieľom biznis procesu Registrácia zákazníka je umožniť používateľovi navrhovaného informačného
systému zaregistrovať svoje údaje pre možnosť znovupožitia týchto údajov a pre možnosť otvorenia
prístupu používateľovi k ďalším akciám ako napríklad objednaniu kávy.

\subsection{Biznis proces objednávka kávy}
\subsubsection{Ciele}
Cieľom biznis procesu Objednávka kávy je umožniť používateľovi v prehľadných
krokoch vytvoriť objednávku kávy podľa jeho preferencií.
Po schválení zamestnancom elektronického obchodu je mu táto objednávka v systéme zaregistrovaná, 
vyexpedovaná a používateľ je o tom patrične upozornený. 

\subsubsection{Používateľské role}
Jednotlivé kroky v modeli procesu sú rozdelené do štyroch plaveckých dráh.
\begin{itemize}
\item \textbf{Zákazník.} Táto plavecká dráha obsahuje úlohy, ktoré vykonáva v systéme zákazník
prostredníctvom formulárov použivateľského rozhrania.
\item \textbf{Zamestnanec elektronického obchodu.} Táto plavecká dráha obsahuje úlohy, ktoré vykonáva
zamestnanec obchodu prostredníctvom formulárov použivateľského rozhrania.
\item \textbf{Systém.} Táto plavecká dráha obsahuje úlohy, ktoré bude vykonávať informačný systém.
\item \textbf{Kuriér.} Táto plavecká dráha obsahuje úlohy, ktoré vykonáva zmluvný kuriér.
\end{itemize}

\subsubsection{Biznis objekty}
\paragraph{User - používateľ}
Objekt je prítomný v celom procese pri rôznych aktivitách (výber historickej objednávky,
predvypĺňanie dodacieho formuláru atď.).
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{name}: string. Predstavuje krstné meno používateľa.
\item \textbf{surname}: string. Predstavuje priezvisko používateľa.
\item \textbf{email}: string. Predstavuje email používateľa.
\item \textbf{gender}: string. Predstavuje pohlavie používateľa.
\item \textbf{currency}: string. Predstavuje menu používanú používateľom.
\item \textbf{born\_at}: string. Predstavuje dátum narodenia používateľa.
\item \textbf{confirmed\_at}: string. Predstavuje dátum schválenia registrácie používateľa zamestnancom
elektronického obchodu.
\item \textbf{coord\_lat}: double. Predstavuje zemepisnú šírku lokácie používateľa.
\item \textbf{coord\_lon}: double. Predstavuje zemepisnú dĺžku lokácie používateľa.
\end{itemize}

\paragraph{Billing\_information - Fakturačné údaje}
Objekt slúžiaci na spárovanie objednávky/objednávok s používateľom. Zároveň obsahuje údaje
pre doručenie objednávky, keďže objednávku musí byť schopný vyplniť aj neregistrovaný používateľ.
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{user}: user. Väzba s používateľom. Dôležitá pre automatické vyplnenie fakturačných
údajov, v prípade opakovanej objednávky.
\item \textbf{name}: string. V prípade registrovaného používateľa sa jedná o redundatný údaj, avšak
pre neregistrovaného používateľa je nevyhnutná ako fakturačný údaj. Predstavuje celé meno používateľa.
\item \textbf{address}: string. Predstavuje ulicu a popisné číslo ako údaj pre doručenie objednávky.
\item \textbf{city}: string. Predstavuje mesto ako údaj pre doručenie objednávky.
\item \textbf{postal}: string. Predstavuje poštové smerovacie číslo ako údaj pre doručenie objednávky.
\item \textbf{created\_at}: date. Udáva čas vytvorenia tohoto fakturačného údaju. Keďže používateľ môže
chcieť v čase doručiť objednávky na rôzne miesta, môžeme takto použiť poslednú zadanú fakturačnú adresu
na predvyplnenie formulára.
\item \textbf{orders}: list<order >. Predstavuje väzbu s objednávkami uskutočnenými na tieto fakturačné
údaje.
\end{itemize}

\paragraph{Order - objednávka}
Objekt reprezentujúci samotnú objednávku používateľa - nákupný kôš.
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{billing\_information}: billing\_information. Predstavuje väzbu objednávky k fakturačným
údajom.
\item \textbf{order\_state}: stavy, v ktorých sa môže objednávka nachádzať.
\item \textbf{delivery\_method}: spôsob doručenia objednávky.
\item \textbf{date}: date. Dátum kedy bola objednávka uskutočnená.
\item \textbf{final\_price}: decimal. Obsahuje konečnú cenu za finálnu objednávku.
\item \textbf{order\_items}: list< order\_item >. Predstavuje väzbu s položkami objednávky.
\end{itemize}

\paragraph{Order\_item - položka objednávky}
Objekt reprezentujúci položku objednávky v nákupnom košíku. Táto položka reprezentuje zmes káv.
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{order}: order. Predstavuje väzbu na objednávku.
\item \textbf{name}: string. Názov kávovej zmesy.
\item \textbf{coffee\_mixes}: list< coffee\_mix >. Zoznam položiek zmesy. V prípade nákupu nemiešanej kávy
je v zozname práve jedna položka.
\end{itemize}

\paragraph{Coffee\_mix - zložka kávovej zmesy}
Objekt reprezentujúci zložku objednávanej kávovej zmesy.
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{coffee}: coffee. Predstavuje väzbu na vybraný druh kávy a ponuky obchodu.
\item \textbf{order\_item}: order\_item. Predstavuje väzbu na kávovú zmes, ktorej je zložka súčasťou.
\item \textbf{weight}: integer. Predstavuje hmotnosť zložky kávovej zmesy.
\end{itemize}

\paragraph{Coffee - káva}
Objekt reprezentujúci kávy ponúkané v elektronickom obchode.
\begin{itemize}
\item \textbf{id}: integer. Predstavuje primárny kľúč v databáze.
\item \textbf{name}: string. Predstavuje názov ponúkanej kávy.
\item \textbf{price}: decimal. Predstavuje cenu ponúkanej kávy.
\end{itemize}

\subsubsection{Opis procesu}
Objednávka kávy sa realizuje postupnými krokmi prostredníctvom formulárov používateľského
rozhrania, v ktorých sa postupne vyberá, či chce zákazník opakovať historickú objednávku,
aký druh zmesy káv chce pridať do objednávky (pre systém je aj nákup jednej kávy nákupom
zmesy pozostávajúcej z jednej kávy), vypĺňajú a potvrdzujú sa fakturačné údaje a vyberá
sa spôsob doručenia (osobný odber na pobočke, alebo doručenie kuriérom). Po vyexpedovaní
objednávky je zákazník upozornený spôsobom, ktorý si pri vypĺňaní fakturačných údajov zvolil
(email, SMS). Hlavný tok procesu je opísaný následovne.

\begin{enumerate}
\item Zákazník si vo formulári vyberie, či chce novú objednávku, alebo opakovať starú.
\item Systém, ak zákazník zvolil, že chce opakovať historickú objednávku, spustí podproces
výberu historickej objednávky. Ak zákazník chce novú objednávku, pokračuje bodom 3.
\begin{enumerate}
\item Prihlásenie do systému.
\begin{enumerate}
\item Zákazník vyplní prihlasovací formulár.
\item Systém si pomocou webovej služby overí údaje používateľa a prihlási ho.
\end{enumerate}
\item Systém si z webovej služby vyžiada staré objednávky používateľa
\item Používateľ si prostredníctvom formulára vyberie, ktorú historickú objednávku chce opakovať.
\item Systém skopíruje položky vybratej historickej objednávky do novej, prázdnej
objednávky.
\end{enumerate}
\item Systém si od webovej služby vyžiada zoznam káv predávaných elektronickým obchodom.
\item Používateľ si prostredníctom formulárov zvolí aké kávové zmesy a s akými pomermi
si želá nakúpiť
\item Používateľ si prostredníctvom formulára zvolí spôsob doručenia objednávky.
Ak si vybral doručenie na pobočku, vyberie si zo zoznamu pobočiek, na ktorú si želá
objednávku doručiť.
\item Systém skontroluje, či je uživateľ prihlásený. Ak áno, tak si prostredníctvom 
webovej služby vyžiada posledné zadané fakturačné údaje a predvyplní formulár.
\item Používateľ vyplní fakturačné údaje do formulára.
\item Systém zo zadaných údajov prostredníctvom webovej služby zistí cenu za doručenie.
\item Používateľ prostredníctvom formulára potvrdí, alebo zruší objednávku.
\item Ak používateľ objednávku potvrdil, tak pomocou formulára vyberie spôsob platby.
\item Systém spracuje spôsob platby používateľa.
\item Systém vygeneruje daňový doklad pre používateľa.
\item Používateľovi sa zobrazí daňový doklad objednávky, ktorý si môže uložiť.
\item Zamestnanec elektronického obchodu vyexpeduje objednávku podľa uvedenej špecifikácie.
\item Ak používateľ zvolil osobný odber na pobočke, systém mu odošle správu, podľa jeho
predchádzajúcej voľby, prostredníctvom webovej služby buď ako SMS, alebo ako email, že jeho
objednávka je pripravená na odber.
\item Ak používateľ zvolil doručenie prostredníctvom kuriéra, tento po doručení zásielky
odošle správu zamestnancovi o doručení zásielky.
\item Zamestnanec nastaví, prostredníctvom formulára, stav objednávky na ukončenú.
\item Systém uloží objednávku.
\end{enumerate}

\subsubsection{Kroky procesu}
\begin{itemize}
\item \textbf{Select order option - Výber spôsobu objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Výstup:} globálna premenná new\_order typu bool
\paragraph{} 
Prostredníctvom používateľského rozhrania používateľ zvolí, či chce novú prázdnu
objednávku, alebo chce vybrať historickú. Ak zvolí možnosť \vu{new order}, tak sa
premenná new\_order nastaví na hodnotu true, inak sa nastaví na hodnotu false.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre voľbu nového, alebo historického nákupu}
\includegraphics[scale=0.7]{select_order_option.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Get coffee list service - načítanie zoznamu káv}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Výstup:} globálna premenná coffees typu List<Coffees>
\paragraph{} 
Systém, prostredníctvom webovej služby, načíta zoznam všetkých káv ponúkaných elektronickým obchodom. 

\item \textbf{Rozhodovací blok: nová objednávka}
\paragraph{Atribút rozhodovania:} new\_order - nastavená bool hodnota ukazuje, či chce
používateľ objednávať novú, alebo historickú objednávku. Ak chce novú objednávku,
pokračuje sa na aktivitu \textit{Get coffee list}, pokiaľ chce historickú objednávku, pokračuje
sa do aktivity \textit{Fill login form}.

\item \textbf{Fill login form - Vyplnenie prihlasovacieho formuláru}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Výstup:} User.id - nastavený identifikátor používateľa
\paragraph{}
Prostredníctvom používateľského rozhrania, používateľ zadá svoje id a klikne prihlásiť.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre prihlásenie používateľa}
\includegraphics[scale=0.7]{fill_login_form.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Login - prihlásenie používateľa}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} User.id - identifikátor používateľa
\newline
\textbf{Výstup:} User - nastavené všetky atribúty, okrem billing\_informations
\paragraph{} 
Systém, prostredníctvom webovej služby, vyžiada všetky údaje o používateľovi s daným id a
naplní atribúty objektu User.

\item \textbf{Get old orders - načítanie historických objednávok používateľa}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} User.id - identifikátor používateľa
\newline
\textbf{Výstup:} Orders - zoznam historických objednávok používateľa
\paragraph{} 
Systém, prostredníctvom webovej služby, vyžiada všetky historické objednávky, ktoré
používateľ v systéme vykonal a uloží ich do zoznamu Orders.

\item \textbf{Select old order - výber historickej objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Orders - zoznam historických objednávok používateľa
\newline
\textbf{Výstup:} Order\_items - zoznam položiek z vybranej objednávky
\paragraph{} 
Používateľ si, prostredníctvom používateľského rozhrania, vyberie historickú objednávku,
ktorej položky chce pridať do nákupného zoznamu.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre voľbu opakovanej objednávky}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/old_orders.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Map the order - Mapovanie objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} 
\begin{itemize}
\item current\_order - súčasná objednávka zákazníka
\item coffees - zoznam všetkých káv ponúkaných elektronickým obchodom
\end{itemize}
\paragraph{}
Systém, prostredníctom webovej služby, načíta zoznam ponúkaných káv elektronickým obchodom.

\item \textbf{Fill coffee order - Vyplnenie objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Coffee\_list - zoznam káv ponúkaných elektronickým obchodom
\newline
\textbf{Výstup:} Order - objekt predstavujúci objednávku používateľa s naplneným zoznamom Order\_items
\paragraph{}
Používateľ, prostredníctvom formulára používateľského rozhrania, naplní objednávku položkami nákupu.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre naplnenie objednávky položkami}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/fill_order.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Select delivery option - Výber spôsobu doručenia}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Delivery\_methods - zoznam spôsobov doručenia
\newline
\textbf{Výstup:} Order.delivery\_method - spôsob doručenia objednávky
\paragraph{}
Používateľ prostredníctvom formulára používateľského rozhrania vyberie spôsob doručenia objednávky.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár výberu spôsobu doručenia}
\includegraphics[scale=0.7]{select_delivery_option.png}\par
\end{figure}

\item \textbf{Rozhodovací blok: spôsob doručenia}
\paragraph{Atribút rozhodovania:} Order.delivery\_method
\newline
Ak je atribút Order.delivery\_method nastavený na kuriéra, systém pokračuje ďalej na rozhodovací blok
\textit{Prihlásený používateľ}, inak pokračuje na aktivitu \textit{Select branch office}

\item \textbf{Select branch office - Výber pobočky pre odber}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Branches - zoznam odberných miest elektronického obchodu
\newline
\textbf{Výstup:} Order.delivery\_method - spôsob doručenia objednávky
\paragraph{}
Používateľ prostredníctvom formulára používateľského rozhrania vyberie spôsob doručenia objednávky.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár výberu odberného miesta}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/choose_office.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Fill delivery data - vyplnenie fakturačných údajov}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Billing\_information - objekt predstavujúci fakturačné a dodacie údaje používateľa
\newline
\textbf{Výstup:} Billing\_information - objekt predstavujúci fakturačné a dodacie údaje používateľa
\paragraph{}
Používateľ prostredníctom formulára používateľského rozhrania vyplní fakturačné/dodacie údaje
objednávky, resp. ak sú predvyplnené, tak ich potvrdí/upraví.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár fakturačných údajov}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/fill_delivery.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Cost calculation - výpočet ceny}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} Billing\_information - objekt predstavujúci fakturačné a dodacie údaje používateľa
Order.delivery\_method - spôsob doručenia objednávky
\newline
\textbf{Výstup:} Order.price - finálna cena objednávky
\paragraph{}
Systém prostredníctvom webovej služby vypočíta cenu za doručenie (v prípade odberu na pobočke je
pripočítaná cena 0) a pripočíta ju k cene objednávky. Následne upravenú objednávku uloží do databázy.

\item \textbf{Order confirmation - potvrdenie objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Order - objekt predstavujúci objednávku používateľa
\newline
\textbf{Výstup:} Order.state - stav objednávky
\paragraph{}
Používateľ prostredníctom formulára používateľského rozhrania potvrdí, alebo zamietne objednávku.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár potvrdenia objednávky}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/confirm_order.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Rozhodovací blok: Potvrdená objednávka}
\paragraph{Atribút rozhodovania:} Order.state
\newline
Ak atribút Order.state je nastavený na \vu{unconfirmed}, proces sa ukončí.
Ak atribút Order.state je nastavený na \vu{confirmed}, pokračuje sa na aktivitu \vu{Select payment method}

\item \textbf{Select payment method - výber spôsobu platby}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Výstup:} payment\_method - spôsob úhrady
\paragraph{}
Používateľ prostredníctom formulára používateľského rozhrania vyberie spôsob platby (dobierka, platba kartou).
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár výberu spôsobu platby}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/choose_payment.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Payment - platba}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} payment\_method - spôsob úhrady
\newline
\textbf{Výstup:} Order.state - objednávka uhradená/nastavená na dobierku
\paragraph{}
Ak používateľ zvolil platbu kartou, systém používateľovi sprostredkuje platbu za tovar prostredníctvom služby
tretích strán (banky) a nastaví stav objednávky na \uv{uhradená}. Ak zvolil platbu na mieste, nastaví stav
objednávky na \uv{neuhradená}.

\item \textbf{Invoice creation - vytvorenie daňového dokladu pre zákazníka}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} Order, Billing\_information, payment\_method
\newline
\textbf{Výstup:} Invoice
\paragraph{}
Systém používateľovi vygeneruje daňový doklad s cenou, položkami objednávky, fakturačnými údajmi a spôsobom
platby.

\item \textbf{View invoice - prezeranie daňového dokladu}
\newline
\textbf{Rola:} Používateľ
\newline
\textbf{Vstup:} Invoice
\paragraph{}
Používateľ prostredníctom formulára používateľského rozhrania môže stiahnuť daňový doklad vo formáte xml.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre stiahnutie dokladu}
\includegraphics[scale=0.7]{view_invioce.png}\par
\end{figure}

\item \textbf{Dispatch coffee - vybavenie objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Zamestnanec
\newline
\textbf{Vstup:} Order
\newline
\textbf{Výstup:} Order
\paragraph{}
Zamestnanec vybaví objednávku a fyzicky ju odošle podľa atribútov objednávky buď kuriérnej službe, alebo na pobočku.
Následne prostredníctom formulára používateľského rozhrania nastaví stav objednávky na \vu{vyexpedovaná c.o.d}, alebo
\vu{vyexpedovaná uhradená} podľa toho akým spôsobom si používateľ zvolil platbu.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre nastavenie stavu objednávky}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/specify_expediture.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Rozhodovací blok: Spôsob odberu}
\paragraph{Atribút rozhodovania:} Order.delivery\_method
\newline
Ak atribút Order.delivery\_method je nastavený na \vu{osobný odber}, proces pokračuje do rozhodovacieho bloku \textit{spôsob notifikácie}.
Ak atribút Order.delivery\_method je nastavený na \vu{kuriér}, pokračuje sa na aktivitu \vu{Confirm order delivery}.

\item \textbf{Rozhodovací blok: Spôsob notifikácie}
\paragraph{Atribút rozhodovania:} Order.notification\_type
\newline
Ak atribút Order.notification\_type je nastavený na \vu{email}, proces pokračuje do aktivity \textit{send email}.
Ak atribút Order.delivery\_method je nastavený na \vu{SMS}, pokračuje sa na aktivitu \vu{send sms}.

\item \textbf{Send email - odoslanie mailovej notifikácie zákazníkovi}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} Billing\_information.email
\paragraph{}
Systém, prostredníctvom webovej služby, odošle zákazníkovi emailovú notifikáciu, že tovar je pripravený k osobnému odberu.

\item \textbf{Send SMS - odoslanie SMS notifikácie zákazníkovi}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} Billing\_information.phone
\paragraph{}
Systém, prostredníctvom webovej služby, odošle zákazníkovi SMS notifikáciu, že tovar je pripravený k osobnému odberu.

\item \textbf{Confirm order delivery - potvrdenie dodania objednávky}
\newline
\textbf{Rola:} Kuriér
\newline
\textbf{Vstup:} Order
\newline
\textbf{Výstup:} Order
\paragraph{}
Kuriér po doručení objednávky nastaví, prostredníctvom formulára používateľského rozhrania, stav objednávky na \vu{doručená}.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre nastavenie doručenia objednávky}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/confirm_delivery.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Order finished - uzavretie objednávky ako vybavenej}
\newline
\textbf{Rola:} Zamestnanec
\newline
\textbf{Vstup:} Order
\newline
\textbf{Výstup:} Order
\paragraph{}
Zamestnanec elektronického obchodu nastaví stav objednávky na \vu{ukončená}
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Formulár pre nastavenie stavu objednávky}
\includegraphics[scale=0.7]{obrazky/specify_finish.PNG}\par
\end{figure}

\item \textbf{Save everything - uloženie ukončenej objednávky do databázy}
\newline
\textbf{Rola:} Systém
\newline
\textbf{Vstup:} Order
\paragraph{}
Systém, prostredníctvom webovej služby, uloží vybavenú objednávku do databázy.
\end{itemize}

\subsection{Logický model}
Logický model sme navrhli tak, aby umožňoval jednoduchý manažment objednávok
ako zo strany zamestatnancov obchodu, tak zákazníkov. S čím model nepočíta je
premenlivosť cien, keďže zoznam tabuľka coffee je poskytovaná externou službou.
Avšak pre nejaké výkazy je cena archivovaná priamo v objednávky, hoci za cenu
zvoľnenia normalizácie.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Logický model systému pre online nákup kávy}
\includegraphics[scale=0.5]{pis_model.png}\par
\end{figure}

\section{Implementácia systémových úloh}
\subsection{Get coffee list service - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Výstup:} zoznam objektov Coffees s nastavenými atribútmi.
\end{itemize}
Systém z databázy stiahne zoznam všetkých ponúkaných v elektronickom obchode.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie get coffee list service}
\includegraphics[scale=0.7]{get_coffee_list.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: Get coffee}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Coffee
\item \textbf{Metóda služby:} getAll
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Coffees>} - zoznam všetkých káv ponúkaných v elektronickom obchode.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Skript: sort array}
V skripte sa usporiada stiahnutý zoznam káv vzostupne podľa id.

\subsection{Create empty order - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Výstup:} objekt Order
\end{itemize}
Systém vytvorí a nainicializuje prázdnu objednávku.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Create empty order}
\includegraphics[scale=0.7]{create_new_order.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Skript: Create new order}
Vytvorí objekt objednávka a nainicializuje mu prázdny zoznam objednaných položiek.

\subsection{Login - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{input\_customer\_id: } identifikátor používateľa zadaný vo formulári.
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{output\_customer: } objekt triedy Customer reprezentujúci prihláseného používateľa.
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém prihlási zákazníka.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Login}
\includegraphics[scale=0.7]{login.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: Login service}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Customer
\item \textbf{Metóda služby:} getCustomerById
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{int} - id zákazníka
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Customer} - prihlásený zákazník
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Skript: handle error}
V prípade, že prihlásenie zákazníka zlyhá, vytvorí prázdnu inštanciu zákazníka. 

\subsection{Get old orders - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{in\_user\_id: } identifikátor zákazníka získaný z objektu Customer.
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{out\_orders: } objekt triedy List\_of\_Orders predstavujúci zoznam zákazníkových starých objednávok.
        \item \textit{out\_billing\_info: } objekt triedy Billing\_informations predstavujúci posledné používateľom zadané kontaktné údaje.
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém skontroluje, či je zákazník správne prihlásený, a ak je, tak, prostredníctvom webových služieb, stiahne najprv posledné známe platobné údaje zákazníka a následne všetky jeho staré objednávky.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Get old orders}
\includegraphics[scale=0.5]{get_old_orders.png}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: Login service}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Billing\_information
\item \textbf{Metóda služby:} getByAttributeValue
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{attribute\_name} - \vu{user\_id} 
        \item \textit{attribute\_value} - in\_user\_id identifikátor zákazníka
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Billing\_informations>} - zoznam kontaktných údajov zákazníka
    \end{itemize}
\item \textbf{Post execution assignment:} out\_billing\_info - pokiaľ je zoznam kontaktných údajov neprázdny, priradí sa do neho prvá položka, inak sa vytvoria nové, prázdne kontaktné údaje.
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: Get old order}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Order
\item \textbf{Metóda služby:} getByAttributeValue
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{attribute\_name} - \vu{billing\_information\_id} 
        \item \textit{attribute\_value} - out\_billing\_info.id identifikátor kontaktných údajov
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Orders>} - zoznam historických objednávok zákazníka
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Map the order - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{order: } historická objednávka zvolená zákazníkom, ktorú chce zopakovať.
        \item \textit{in\_coffee\_list: } zoznam všetkých káv ponúkaných elektronickým obchodom.
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{out\_order: } objekt triedy Order predstavujúci objednávku zákazníka.
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém namapuje objednávku zákazníka z typu používaného webovou službou na typ používaný systémom, ktorý umožňuje kompozíciu. Pokiaľ zákazník zvolil historickú objednávku, z ktorú chce zopakovať, tak  do objednávky vloží všetky položky objednávky a všetky kávové zmesy v nich.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Map the order}
\includegraphics[scale=0.4]{map_the_order.png}\par
\end{figure}

\subsubsection{Vnorená služba: get order items}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{input\_id: } identifikátor historickej objednávky zvolenej zákazníkom, ktorú chce zopakovať.
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{out\_order\_items: } zoznam všetkých položiek opakovanej historickej objednávky.
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webovej služby, stiahne všetky položky objednávky a vráti ich zoznam.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie get order items}
\includegraphics[scale=0.4]{get_order_items.png}\par
\end{figure}

\paragraph{Webová služba: Get order items}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Order\_item
\item \textbf{Metóda služby:} getByAttributeValue
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{attribute\_name} - \vu{order\_id} 
        \item \textit{attribute\_value} - input\_id identifikátor objednávky
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Order\_items>} - zoznam položiek objednávky
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Skript: map order items}
Namapuje položky objednávky z objektov používaných webovou službou do objektu objednávka, umožňujúceho kompozíciu. 

\subsubsection{Vnorená služba: get coffee mixs}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{input\_id: } identifikátor položky objednávky, ktorej mixy sa majú stiahnuť.
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{out\_coffee\_mixs: } zoznam všetkých mixov položky objednávky.
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webovej služby, stiahne všetky mixy z položky objednávky a vráti ich zoznam.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie get coffee mixs}
\includegraphics[scale=0.4]{get_coffee_mixs.png}\par
\end{figure}

\paragraph{Webová služba: Get order items}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Coffee\_mix
\item \textbf{Metóda služby:} getByAttributeValue
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{attribute\_name} - \vu{order\_item\_id} 
        \item \textit{attribute\_value} - input\_id identifikátor položky objednávky
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Coffee\_mixs>} - zoznam mixov položky objednávky
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Skript: map coffee mixs}
Namapuje kávové zmesy z objektov používaných webovou službou do položiek objednávky.

\subsection{Cost calculation - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{in\_billing\_info: } objekt typu Billing\_informations - dodacie údaje zákazníka
        \item \textit{in\_pickup: } zákazníkom zvolený spôsob doručenia
        \item \textit{current\_price: } surová cena za nakúpenú kávu, bez nákladov na doručenie
        \item \textit{weight: } hmotnosť nakúpenej kávy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{out\_price: } celková cena objednávky, po započítaní nákladov na doručenie zákazníkovi
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém vypočíta náklady na doručenie objednávky zákazníkovi, podľa toho, či si nechal doručiť zásielku na dodacie údaje, alebo si ju vyzdvihne na pobočke.
Následne tieto náklady pripočíta ku finálnej cene objednávky.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Cost calculation}
\includegraphics[scale=0.4]{cost_calculation.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: get\_billing\_city\_coordinates}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Cities
\item \textbf{Metóda služby:} getByName
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{name} - mesto doručenia objednávky
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{City} - objekt typu mesto obsahujúci koordináty
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Vnorená služba: get all branches}
\begin{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{branches} zoznam všetkých výdajných miest elektronického obchodu
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webovej služby, stiahne všetky výdajné miesta elektronického obchodu.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie get all branches}
\includegraphics[scale=0.4]{get_all_branches.PNG}\par
\end{figure}

\paragraph{Webová služba: get all branches}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Branch\_office
\item \textbf{Metóda služby:} getAll
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{List<Branch\_offices>} - zoznam všetkých pobočiek elektronického obchodu
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: get brach-customer distance}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Locations
\item \textbf{Metóda služby:} distanceByGPS
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{latitudeFrom} - geografická šírka mesta doručenia objednávky
        \item \textit{longitudeFrom} - geografická dĺžka mesta doručenia objednávky
        \item \textit{latitudeTo} - geografická šírka výdajne elektronického obchodu
        \item \textit{longitudeTo} - geografická dĺžka výdajne elektronického obchodu
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{distance} - vzdialenosť mesta dodania od výdajne elektronického obchodu v metroch
    \end{itemize}
\item \textbf{Post execution assignment:} out\_billing\_info - pokiaľ je zoznam kontaktných údajov neprázdny, priradí sa do neho prvá položka, inak sa vytvoria nové, prázdne kontaktné údaje.
\end{itemize}

\subsubsection{Skript: calculate package dimensions}
Nastaví štandardné rozmery balíka.

\subsubsection{Webová služba: add courier price}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Courier
\item \textbf{Metóda služby:} priceForPackageDelivery
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{distance} - doručovacia vzdialenosť v kilometroch
        \item \textit{weight} - hmotnosť zásielky
        \item \textit{width} - rozmer balíka
        \item \textit{height} - rozmer balíka
        \item \textit{depth} - rozmer balíka
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{temp\_price} - cena za doručenie
    \end{itemize}
\item \textbf{Post-execution assignments:}
    Do surovej ceny kávy sa pripočíta vypočítaná cena doručenia.
\end{itemize}

\subsection{Payment - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{payment\_method: } zákazníkom zvolený spôsob úhrady nákupu
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{order\_state: } nastavený stav objednávky v závislosti od spôsobu úhrady zvoleného zákazníkom
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, v závislosti od zákazníkom zvoleného spôsobu úhrady, nastaví stav objednávky na uhradené, alebo na úhradu dobierkou.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Payment}
\includegraphics[scale=0.4]{payment.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Skript: payment}
V závislosti od zákazníkom zvoleného spôsobu úhrady, nastaví stav objednávky na uhradené, alebo na úhradu dobierkou.

\subsection{Send email - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{email: } zákazníkov email
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webovej služby, pošle zákazníkovi email informujúci o pripravenosti objednávky na vyzdvihnutie.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Send email}
\includegraphics[scale=0.4]{send_email.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: send email}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Email
\item \textbf{Metóda služby:} notify
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{email} - emailová adresa, na ktorú zaslať notifikáciu
        \item \textit{subject} - predmet správy
        \item \textit{message} - telo správy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{success} - informácia o úspechu zaslania notifikácie
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Send SMS - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{phone: } zákazníkovo telefónne číslo
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webovej služby, pošle zákazníkovi SMS informujúcu o pripravenosti objednávky na vyzdvihnutie.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Send SMS}
\includegraphics[scale=0.4]{send_sms.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: send sms}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} SMS
\item \textbf{Metóda služby:} notify
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{phone} - telefónne číslo, na ktoré zaslať notifikáciu
        \item \textit{subject} - predmet správy
        \item \textit{message} - telo správy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{success} - informácia o úspechu zaslania notifikácie
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Save everything - systémová úloha}
\begin{itemize}
\item \textbf{Vstupy:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{order: } zákazníkova objednávka
    \end{itemize}
\end{itemize}
Systém, prostredníctvom webových služieb, uloží do datábazy zákazníkovu objednávku so všetkými položkami objednávky, ich kávovými zmesami a s kontaktnými údajmi zákazníka. Tieto operácie sa musia volať v cykle, keďže webové služby neumožňujú vkladanie viacerých položiek naraz.
\begin{figure}[h]
\centering
\caption{Náhľad implementácie Save everything}
\includegraphics[scale=0.4]{save_everything.PNG}\par
\end{figure}

\subsubsection{Webová služba: save billing information}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Billing\_information
\item \textbf{Metóda služby:} insert
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{Billing\_information} - dodacie údaje zákazníka ukladané do databázy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{id} - id uložených dodacích údajov
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: update billing information}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Billing\_information
\item \textbf{Metóda služby:} update
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{Billing\_information} - dodacie údaje zákazníka ukladané do databázy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{id} - id aktualizovaných dodacích údajov
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: save order}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Order
\item \textbf{Metóda služby:} insert
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{Order} - objednávka zákazníka ukladaná do databázy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{id} - id uloženej objednávky
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: save order items}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Order\_item
\item \textbf{Metóda služby:} insert
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{Order\_item} - položka objednávky zákazníka ukladaná do databázy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{id} - id uloženej položky objednávky
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Webová služba: save coffee mixis}
\begin{itemize}
\item \textbf{Názov služby:} Team121Coffee\_mix
\item \textbf{Metóda služby:} insert
\item \textbf{Vstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{team\_id} - id implementujúceho tímu 
        \item \textit{password} - heslo tímu
        \item \textit{Coffee\_mix} - kávový mix položiek objednávky zákazníka ukladaný do databázy
    \end{itemize}
\item \textbf{Výstup:}
    \begin{itemize}
        \item \textit{id} - id uloženého kávového mixu
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Obrázky diagramu biznis procesu - základná úroveň návrhu}
\shorthandoff{-}
\includepdf[pages=-]{1.pdf}
\includepdf[pages=-]{2.pdf}
\includepdf[pages=-]{3.pdf}
\includepdf[pages=-]{4.pdf}
\includepdf[pages=-]{5.pdf}
\shorthandon{-}

\section{Používateľská príručka pre zákazníka}
\subsection{Registrácia}
Registrácia umožňuje zákazníkovi sa zaregistrovať do elektronického obchodu. 
Takto zaregistrovaný zákazník má ukladané a predvypĺňané platobné a dodacie údaje a taktiež si vie prehliadať svoje staré objednávky a znovu ich jednoducho objednať.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Vyplnenie osobných údajov} - Je potrebné správne zadať svoje osobné údaje.
Meno a priezvisko je možné zadať aj s diakritikou.
Ako pohlavie máte možnosť si zvoliť z dvoch možností - \emph{m} ako muž a \emph{f} ako žena.
Emailovú adresu treba zadať v správnom formáte.
Dátum narodenia sa zadáva vo formáte 'rok-mesiac-deň' avšak jeho výber je uľahčený tým, že sa dá použiť výber dátumu z kalendára.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/register.PNG}
\caption{Registračný formulár}
\end{figure} 
\end{enumerate}
 \subsection{Objednanie kávy}
Cieľom je umožniť používateľovi jednoducho objednať kávu podľa jeho preferencií aj s výberom spôsobu prevzatia a platby. 
\begin{enumerate}


\item \textbf{Výber typu objednávky} - pre vyplnenie objednávku zvolte tlačídlo "New order". Ak si chcete prezrieť staré objednávky a jednu z nich znovu objednať použite možnosť "Reorder from history".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/choose_order.PNG}
\caption{Formulár pre výber typu objednávky}
\end{figure} 


\item \textbf{Prihlásenie} - pre prihlásenie je potrebné zadať svoje identifikačné číslo, ktoré bolo pridelené pri registrácii. Pre testovanie sa dá použiť číslo \emph{74129}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/login.PNG}
\caption{Formulár pre prihlásenie}
\end{figure} 


\item \textbf{Výber starej objednávky} - po výbere jednej zo starších objednávok a po kliknutí na "Choose order" je možné zvoliť danú objednávku pre znovu objednanie. Po kliknutí na "View order" sa zobrazí vybraná objednávka so zoznamom zmesí káv v tejto objednávke, spolu s ich váhou a cenou. Po výbere zmesi a kliknutí na "View mix" je možné zobraziť zoznam káv v zmesi s ich váhou. Tlačidlo "Back" slúži na návrat na vyššiu úroveň.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/old_orders.PNG}
\caption{Formulár pre výber zo starých objednávok}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/old_mixs.PNG}
\caption{Formulár s prehľadom zmesí vo vybranej objednávke}
\end{figure} 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/old_coffees.PNG}
\caption{Formulár s prehľadom káv vo vybranej zmesi}
\end{figure} 


\item \textbf{Vyplnenie objednávky} - slúži na vyplnenie objednávky. Je potrebné zvoliť aspoň jednu kávu. Po kliknutí na "Add mix" je možné pridať novú zmes. Zobrazí sa zoznam všetkých káv v danej zmesi, kde po kliknutí na "Add coffee" je možné pridať kávu. Pri vyberaní kávy je treba vybrať kávu zo zoznamu a zadať váhu v gramoch a kliknúť na "OK". Pre prípad nášho obchodu sa zmes obsahujúca iba jednu kávu považuje za osobitnú kávu a nie zmes. Vytváranú zmes treba následne pomenovať a je možné pokračovať kliknutím na "OK". Pridávanie novej kávy, ale aj zmesi je možné zrušiť po kliknutí na "Cancel". Zmes, aj kávu je možné zmazať po ich výbere a následnom kliknutí na "Delete coffee" poprípade "Delete mix". Vypĺnanie objednávky dokončíte tlačidlom "Finish order".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/fill_order.PNG}
\caption{Formulár vyplnenie novej objednávky}
\end{figure} 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/fill_mixs.PNG}
\caption{Formulár pre pridanie zmesi}
\end{figure} 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/fill_coffee.PNG}
\caption{Formulár pre pridanie kávy}
\end{figure} 


\item \textbf{Výber spôsobu prevzatia} - funguje na báze dvoch tlačidiel. Pre osobný odber zvoľte "Personal pickup", pre dovoz kuriérom zvoľte "Courier delivery".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/choose_delivery.PNG}
\caption{Formulár pre výber spôsobu prevzatia}
\end{figure} 


\item \textbf{Výber pobočky pre prevzatie} - je potrebné zo zoznamu zvoliť jednu z našich pobočiek, avšak iba ak bol zvolený osobný odber. Taktiež je potrebné zvoliť spôsob notifikácie o tom, že objednávka je pripravená na pobočke. Výber ukončíte tlačidlo "Choose".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{obrazky/choose_office.PNG}
\caption{Formulár pre výber pobočky}
\end{figure} 


\item \textbf{Vyplnenie dodacích údajov} - aby bolo možné vyplniť fakturačné údaje. Ak ste prihlásený používateľ tak už máte údaje predvyplnené. Treba zadať svoje celé meno, názov mesta trvalého bydliska aj s diakritikou, email v správnom formáte a takisto telefónne číslo v správnom formáte bez medzier.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/fill_delivery.PNG}
\caption{Formulár pre vyplnenie dodacích údajov}
\end{figure} 


\item \textbf{Potvrdenie objednávky} - vám zobrazí iba sumu, ktorú je potrebné zaplatiť za danú objednávku. Objednávku viete potvrdiť zakliknutím možnosti "Confirm".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/confirm_order.PNG}
\caption{Formulár pre potvrdenie objednávky}
\end{figure} 


\item \textbf{Výber spôsobu platby} - je potrebné zo zoznamu vybrať spôsob, akým platíte za objednávku. Možnosti sú kartou, osobne a na dobierku.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/choose_payment.PNG}
\caption{Formulár pre výber spôsobu platby}
\end{figure} 


\item \textbf{Prevzatie faktúry} - po kliknutí na tlačidlo "Download invoice" sa vám vygeneruje faktúra a stiahne sa.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/download_invoice.PNG}
\caption{Formulár pre prevzatie faktúry}
\end{figure} 
\end{enumerate}

\section{Používateľská príručka pre pracovníka elektronického obchodu}
\subsection{Expedovanie objednávky}
Pracovník elektronického obchodu je povinný vyexpedovať objednávku podľa žeľaní zákazníka, či už na zvolenú pobočku, alebo ju pripraviť pre pracovníka kuriérskej služby na dodanie. Taktiež sa stará o priebeh takejto objednávky a jej finalizáciu.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Vyexpedovanie objednávky} - pracovníkovi elektronického obchodu sa (pre jednoduchosť) zobrazia údaje o objednávke - identifikačné číslo a stav objednávky. Následne podľa týchto informácii musí objednávku vyexpedovať a nastaviť jej nový stav.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/specify_expediture.PNG}
\caption{Formulár pre vyexpedovanie objednávky}
\end{figure} 
\item \textbf{Finalizácia objednávky} - pracovníkovi elektronického obchodu sa (pre jednoduchosť) zobrazia údaje o objednávke - identifikačné číslo a stav objednávky. Podľa týchto informácií musí objednávke nastaviť jej nový stav z ponúkaných možností.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/specify_finish.PNG}
\caption{Formulár pre finalizáciu objednávky}
\end{figure} 
\end{enumerate}

\section{Používateľská príručka pre pracovníka kuriérskej služby}
\subsection{Potvrdenie dodania}
Pracovník kuriérskej služby je povinný v našom systéme potvrdiť to, že objednávka bola zákazníkovi úspešne dodaná aby sa následne mohla označiť za finalizovanú.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Potvrdenie dodanie} - vo formulári sa zobrazí prehľad a práve spracovávanej objednávke - jej identifikačné číslo a stav v akom bola vyexpedovaná. Následne keď je objednávka úspešne doručená, pracovník to indikuje tým, že zaklikne checkbox a odošle ho do elektronického obchodu.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{obrazky/confirm_delivery.PNG}
\caption{Formulár pre potvrdenie dodanie}
\end{figure} 
\end{enumerate}

\end{document}
